4間巴士公司獲政府借CSI口罩 日後要全數歸還

新型冠狀病毒（武漢肺炎）疫情持續，本港陷入口罩荒，坊間發現不作公開發售的懲教署CSI口罩，政府曾稱在疫情發生前，懲教署曾向非政府機構供應CSI口罩，但未有清晰交代去向。

有九巴車長近日獲公司派發CSI口罩，但工會指出公司口罩不足。九巴龍運及新巴城巴發言人證實因口罩不足，獲政府借出口罩，日後須要全數歸還。

九巴2月初派CSI口罩予車長

九巴上月底曾向員工發通告，指口罩數目已非常緊絀，自2月2日起，每更只派發一個口罩。有九巴車長向《香港01》表示，九巴曾於2月4日至7日左右向車長派發CSI口罩，其後則派發不同種類的口罩，他形容疫情初期九巴提供的口罩較厚身，但近日則派發較薄身的印尼口罩。

政府借口罩予四巴 日後須全數歸還

九巴發言人證實曾獲政府借予口罩。發言人表示，2月訂的大部分口罩未能如期付運，以致為員工提供的口罩數量非常緊絀，遂早前向政府尋求協助，2月初九巴及龍運獲借口罩，以確保巴士服務能夠維持，日後須全數歸還。九巴現在每日仍以不同渠道購買成人口罩，盡力保持口罩供應，保障員工健康及維持巴士服務。

此外，新巴城巴現時每天向員工提供一個口罩使用，發言人指，因存量有限，曾向政府借取口罩備用，以確保能維持公共巴士服務。兩巴已努力透過不同途徑採購口罩，當兩巴有足夠口罩存量後，會歸還同等數量之口罩予政府。兩巴現時有一個月口罩存量。

屯門大媽幾時還返？

用完記得蒸一蒸俾返政府

啲CSi蒸完拎返去俾狗用

痴撚線
借口罩

借定唔借？還得到先好借！

點還？還乜嘢？

CSI 得政府有得造
第二日佢點樣還
冇csi還
會唔會告到佢破產

點解唔係政府去分配，而係要巴士公司自己周圍撲，周圍揾貨？！

因為唔係政府部門

用完清蒸咪還得囉

洗番乾淨晾番幾日還番比政府